網民熱話：鋼盤墊電磁爐底 中年婦被轟冇腦反致謝

【東網專訊】老一輩使用新產品時往往會鬧出不少笑話，小事固然無傷大雅，惟有些時候，錯誤使用隨時導致嚴重的家居意外...日前（31日），一名中年女士於網上「請教」如何正確使用電磁爐，發文附有一張相片，顯示她因錯誤使用，導致電磁爐底部嚴重熔化，有如「異形口水」。發文引來不少網民恥笑，惟該名女士不但沒有生氣，更虛心地向提供資訊的網民道謝，回應獲激讚。

陳女士在Facebook群組「柴灣人柴灣事」發文，照片顯示電磁爐疑因被不銹鋼盤「墊高」，不能正常散熱，底部的膠殼熔化成漿糊狀。她指，當時有7個人在打邊爐，因此將電磁爐「墊高」以便各人進食，沒人認為做法不妥。眾人用餐後，收拾餐桌時才發現電磁爐底已熔化，部分熔掉的膠更與不銹鋼盤「相連」。她認真地詢問：「請問各位街坊，我用不銹鋼盤做底，是否用法不當？」

不少網民直斥陳女士沒有常識，更罵其「冇腦」，又嘲諷她「唔識睇說明書？」不過面對負評，陳不但沒有生氣，更向一眾網民表示：「依家明白了，以後會謹記，感謝解答！」有人留言直指，沒有釀成火災，已是十分「大命」，陳亦回應謂：「我都覺得好好彩！」

網民有話說：

Heliy Mak：經一事長一智，最重要無嚴重意外、無人受傷。

Gary Tongk：上了寶貴一課，但也教識了所有柴灣人，你個爐犧牲得有價值，多謝晒！

彭育成：不銹鋼盤都係金屬，應放膠板/木板。

Chin Wai Chan：你係咪想燒咗間屋？

唔知點解諗起雞髀鍵盤底

唔臭架咩

可能個湯底陣味太濃

電磁爐「墊高」散唔到熱 .. 我都唔識

唔係散唔到熱 係電磁爐會整熱金屬

唔識有咩咁出奇 笑鳩人果d根本就係老屎fuc心理

串完人 又唔解釋點解 我諗佢地都未必知唔可以咁做

硬幣導致磁通量改變

竟然無跳制？

妓者鳩up

電磁爐發熱原理係加熱金屬器皿，用木或者膠墊高就冇事

理論上底係唔會有強磁場喎

推

唔計P記某幾部,你放金屬係底都會加熱
唔係散唔到熱

係一直加熱金屬盤,個盤熱到整熔爐底